\documentclass[]{article}
\usepackage{amsmath}
\textheight = 600pt
\begin{document}

 ${
\begin{array}{rrrrr}
	  9x & - & 3y & = & -3 \\
	 -2x & + & 4y & = &  1
\end{array} 
}$

\section{Resolver el sistema mostrado:}

\begin{itemize}
	\itemsep1pt
	\parskip0pt
	\parsep0pt
	\item Utilizando el método Gauss-Jordan
	\item Utilizando la matriz inversa
	\item Aplicando la regla de Crammer
\end{itemize}

$\\$

\subsection{Metodo Gauss-Jordan:}

$\\$

Representacion matricial: $\left[
{ \begin{array}{rr|r}
     9 & -3 & -3 \\
    -2 &  4 &  1 \\
\end{array} }
\right]$

$\\$

\textbf{Procedimientos:} \\

${ \begin{array}{rl}

R_1 = \frac{R_1}{3} 
& 
\left[ {
	\begin{array}{rr|r}
	     3 &-1 & -1 \\
    	-2 & 4 &  1
	\end{array}
} \right]

\\\\

R_1 = R_1 + R_2
&
\left[ {
	\begin{array}{rr|r}
    	 1 & 3 & 0 \\
    	-2 & 4 & 1
	\end{array}
} \right]

\\\\

R_2 = R_2 + 2R_1
&
\left[ {
	\begin{array}{rr|r}
     	1 &  3 & 0 \\
     	0 & 10 & 1
	\end{array}
} \right]

\\\\

R_2 = \frac{R_2}{10}
 &
\left[ {
	\begin{array}{rr|r}
     1 & 3 &  0  \\
     0 & 1 & \frac{1}{10}
	\end{array}
} \right]

\end{array} }$

$\\~\\$


$ \begin{array}{rrr}
         y & = & \frac{1}{10} \\
                              \\
    x + 3y & = & 0            \\
    x + \frac{3}{10} & = & 0   \\
    x &      = & \frac{-3}{10} \\
\end{array} $

$\\~\\$

\textbf{Conjunto de Solucion:} [ $\frac{-3}{10}$, $\frac{1}{10}$ ]



\clearpage
\subsection{Matriz inversa}



$\\$

 $\left[
{ \begin{array}{rr|r}
     9 & -3 & -3 \\
    -2 &  4 &  1 \\
\end{array} }
\right]$

$\\$

 $\left[
{ \begin{array}{rr|rr}
     9 & -3 & 1 & 0 \\
    -2 &  4 & 0 & 1 \\
\end{array} }
\right]$

$\\$

${ \begin{array}{rl}

R_1 = \frac{R_1}{3}
&
\left[
{ \begin{array}{rr|rr}
     3 &-1 & \frac{1}{3} & 0 \\\\
    -2 & 4 &  0  & 1
\end{array} }
\right]

\\\\

R_1 = R_1 + R_2
&
\left[
{ \begin{array}{rr|rr}
 1 & 3 & \frac{1}{3} & 1 \\\\
-2 & 4 &  0  & 1
\end{array} }
\right]

\\\\

R_2 = R_2 + 2R_1
&
\left[
{ \begin{array}{rr|rr}
 1 &  3 & \frac{1}{3} & 1 \\\\
 0 & 10 & \frac{2}{3} & 3
\end{array} }
\right]

\\\\

R_2 = \frac{R_2}{10}
&
\left[
{ \begin{array}{rr|rr}
 1 & 3 & \frac{1}{3}  &  1 \\\\
 0 & 1 & \frac{2}{30} & \frac{3}{10}
\end{array} }
\right]

\\\\
 
R_1 = R_1 - 3R_2
&
\left[
{ \begin{array}{rr|rr}
 1 & 0 & \frac{2}{15} & \frac{1}{10} \\\\
 0 & 1 & \frac{2}{30} & \frac{3}{10}
\end{array} }
\right]

\end{array} }$

$\\~\\$


$\left[
{ \begin{array}{rr}
 \frac{2}{15} & \frac{1}{10} \\\\
 \frac{2}{30} & \frac{3}{10}
\end{array} }
\right]$
* 
$\left[
{ \begin{array}{r}
 -3 \\\\
  1
\end{array} }
\right]$ = 
$\left[
{ \begin{array}{r}
 x \\\\
 y
\end{array} }
\right]$

$\\~\\$

$ \begin{array}{rrrrrrr}
x & = & \frac{2}{15} * -3 & + & \frac{1}{10} * 1 & = & -0.3 \\\\
y & = & \frac{2}{30} * -3 & + & \frac{3}{10} * 1 & = & 0.1
\end{array} $

$\\~\\$

\textbf{Conjunto de Solucion:} [ $\frac{-3}{10}$, $\frac{1}{10}$ ]



\clearpage
\subsection{Regla de Cramer}



 ${
\begin{array}{lll}

\\

A = \left|
{ \begin{array}{rr}
     9 & -3 \\
    -2 &  4 \\
\end{array} }
\right|

&

A_x = \left|
{ \begin{array}{rr}
    -3 & -3 \\
     1 &  4 \\
\end{array} }
\right|

&

A_y = \left|
{ \begin{array}{rr}
     9 & -3 \\
    -2 &  1 \\
\end{array} }
\right|

\\ \\


\begin{array}{lll}	
    A = (9 * 4) - (-2 * -3) \\
    A = 36 - 6 \\
    A = 30 \\
\end{array}

& 

\begin{array}{lll}	
    A_x = (-3 * 4) - (1 * -3) \\
    A_x = -12 - (-3) \\
    A_x = -9 \\
\end{array}

& 

\begin{array}{lll}	
    A_y = (9 * 1) - (-2 * -3) \\
    A_y = 9 - 6 \\
    A_y = 3 \\
\end{array}

\\\\

& 	
\begin{array}{lll}	
    x = A_x / A \\
    x = -9 / 30 \\
    x = -3/10 \\
\end{array}	

& 
\begin{array}{lll}	
    y = A_y / A \\
    y = 3 / 30 \\
    y = 1/10 \\
\end{array}	

\end{array} }$


$\\~\\$

\textbf{Conjunto de Solucion:} [ -3/10, 1/10 ]

$\\~\\$



\end{document}

